---
title: 神舟 HASEE 战神 Z7M-i78172D1 笔记本
date: 2019-8-3 18:24:34
tags:
  - HASEE
  - Z7M
count: 2
os: 0
os_1: 10.0.17763.652 2019-LTSC
browser: 0
browser_0: 74.0.3729.169 Stable
place: 新家
key: 55
gitment: true
---
    上船
<!-- more -->
## 0x00.前言
大一上的那个寒假之前让`lqw`帮自己选了台笔记本（也是人生中的第一台个人电脑），之前虽然接触过电脑但是并不是自己的……
不过这倒是不耽误自己对于计算机的研究（之前一直在看《电脑爱好者》，怎么也有几十期了`hhh`
最终选择了这台：`15.6`英寸游戏笔记本电脑(`i7-4720HQ` `8G` `1TB` `GTX965M` `2G`显存背光`1080P`)黑色
![订单](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414220557.png!webp)
![¥5484.00](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414221007.png!webp)
![如今已经看不到物流信息了](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20190803183408.jpg!webp)

然后就是不断地升级硬件：
1. `1T HDD`升至`2T HDD`，旧`1T`取出放至硬盘盒里作移动硬盘
2. 内存`8G`升至`16G`
3. `2T HDD`更换，旧`2T`取出放至硬盘盒里作移动硬盘
4. 氪金加装`SSD`
5. `SSD`炸裂更换
6. `HDD`炸裂移除
![机械](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20210414-221304@2x.png!webp)
![内存条](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20210414-221531@2x.png!webp)
![SSD](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20210414-221648@2x.png!webp)
![SSD](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414222319.png!webp)
![二手东显示器](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414223439.png!webp)
![静音键盘](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414222938.png!webp)

然后就没有什么太大的变动了（除了清灰
自从第一次清灰发现了巨大的灰尘团之后，清灰频率还算正常。然而一次也没有换过硅脂……

## 0x01.组台式机
**起因**：直到最近，进入`Co.`拿到了`T480`同样都是安装`Python`发现了其时间上的差距，回来问了`wz`发现自己的电脑过时了……
于是去`JD`配了下台式，感觉并没有需求（主要是价格偏贵，就扔在购物车里再也没有去看
**导火索**：键盘莫名坏了，第一次遇到还以为是前一天把各种软件升级之后造成的负效应，找`wz`也没怎么修就恢复了……
然后第二次遇到的时候仔细排了下错（去`Mac`里也试了下），发现是硬件问题：
按下左<kbd>CTRL</kbd>会被识别为<kbd>HOME</kbd>；
按下右<kbd>CTRL</kbd>会被识别为<kbd>END</kbd>；
其中<kbd>ALT</kbd>会偶然性触发（体现为<kbd>CTRL</kbd>+<kbd>A</kbd>就会截图

## 0x02.软件清单
因为要配置台式了，所以就准备把现在主力使用的笔记本的软件精简（卸载）下
一个个卸载软件竟然把系统搞崩了，祭出还原点终于成功还原系统（蓝屏代码`WZ`遇到过几次直接重装了，太可怕了……），然后就懒了直接删除程序所在文件夹，到最后直接拷走重要文件给`C`盘格式化之后重装系统了……

## 0x03.存储炸裂
`SSD`和`HDD`相继去世……
![炸裂的 HDD](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20210414-224211@2x.png!webp)

再也不买西数了，买希捷（虽然可能并没有什么区别，但是自己是不会再买西数了……
未完待续……